日劇《貴族偵探》1億製作費 松重豐「人皮面具」還原度99%

春季推理日劇《貴族偵探》號稱「1億拍1集」，由傑尼斯天團「嵐」成員相葉雅紀主演，演員卡司超強大，就連道具也製作得十分逼真。其中，飾演管家「山本」的松重豐，拿出劇中使用的人皮面具，道具立體五官被讚還原度超高，令網友不禁直呼實在是太像啦！

▲日劇《貴族偵探》號稱製作費「1億拍1集」。

在《貴族偵探》6日於推特上的發文中，在劇中飾演管家「山本」的松重豐，拿起刻有與他相同臉孔的假人頭。合照中，該道具無論是五官、瞳孔眼神，甚至是臉上細紋的形狀，都與真人本尊幾乎一模一樣，相似、還原度直逼99%，令網友狂起雞皮疙瘩、紛紛直呼超級像。

▲日劇《貴族偵探》假人頭超逼真。

在照片公開後，網友立刻聯想起，先前在戲劇《甘味人生》中，也曾出現的假人頭。謝承均飾演的「高克威」為了詐死，請韓博士製作人皮面具，不過，由於該顆假人頭被指製作得太粗糙，演員卻還得說出「跟真人一樣」的台詞，在先前引發熱烈討論。

▲▼《甘味》假人頭引發熱烈討論。

對此，謝承均先前受訪時曾透露，拍攝「假人頭」劇情時，他相當淡定，完全沒有笑場NG，一次OK拍完。劇組為求逼真性，還特別把眼睛挖掉、加粗眉毛，多了鬍渣，就為讓假人頭跟他更像。

▲謝承均和假人頭合影。

《貴族偵探》對外號稱一集製作費達日幣1億元，這次推出超逼真假人頭，隨即也引發不少網友熱議，吸引大票劇迷狂讚，「假人也太精緻了吧」、「太像了吧」、「超用心」，還有人開玩笑引用《甘味人生》的台詞，「一般人完全看不出來」、「跟千雪一樣」，在網路上引發不少討論。

《貴族偵探》對外號稱一集製作費達日幣1億元，這次推出超逼真假人頭，隨即也引發不少網友熱議，吸引大票劇迷狂讚，「假人也太精緻了吧」、「太像了吧」、「超用心」，還有人開玩笑引用《甘味人生》的台詞，「一般人完全看不出來」、「跟千雪一樣」，在網路上引發不少討論。
咁都關事

收視一Pat屎咁